<resources>
    <string name="app_name">Conta-me histórias</string>
    <string name="key_description">Cria narrativas sobre qualquer assunto</string>
    <string name="key_title">conta-me historias</string>
    <string name="key_search">Pesquisar</string>
    <string name="key_try">Experimentar</string>
    <string name="key_teste">algo</string>
    <string name="navigation_drawer_open" translatable="false">Open navigation drawer</string>
    <string name="navigation_drawer_close" translatable="false">Close navigation drawer</string>
    <string name="hello_blank_fragment" translatable="false">Hello blank fragment</string>
    <string name="key_options">
        <u>Opções Avançandas</u>
    </string>

    <string name="country_prompt" translatable="false">Choose number of years</string>
    <string name="lingua">English</string>
    <string name="know_team">conheça a equipa</string>
    <string name="exemplos1">Economia e Atualidade</string>
    <string name="exemplos2">Política, Justiça e Jornalismo</string>
    <string name="exemplos3">Desporto e Cultura</string>
    <string name="sobre">sobre</string>
    <string name="pesquisar">Pesquisar</string>
    <string name="what_is">O que é o Conta-me Histórias?</string>
    <string name="menu_exemplos">Exemplos</string>
    <string name="menu_pesquisar">Pesquisar</string>
    <string name="menu_sobre">Sobre</string>
    <string name="menu_equipa">Equipa</string>
    <string name="sobreConta">O que é o Conta-me Histórias?</string>
    <string name="sobreContaT">Conta-me Histórias [http://contamehistorias.pt] é uma plataforma agregadora de notícias
        que
        oferece aos seus utilizadores a possibilidade de navegar e revisitar eventos no passado. Inicialmente
        desenvolvido em cima de notícias preservadas pelo arquivo da web portuguesa [http://arquivo.pt], foi
        posteriormente extendido para suportar diferentes tipos de dados, tais como notícias da Reuters, Bloomberg, Bing
        ou o Signal Media dataset.
    </string>
    <string name="sobreFunciona">Como é que funciona?</string>
    <string name="sobreFuncionaT">O Conta-me Histórias obtém informação a partir de arquivos web (e.g., Arquivo.pt) e
        media
        tradicionais (e.g., Reuters, Bloomberg ou Bing News) disponibilizando um serviço de pesquisa “à lá Google” que
        oferece aos seus utilizadores uma contextualização histórica de um dado evento (em alguns casos a partir de
        conteúdos atualmente já inexistentes na web convencional). Para selecionar as melhores estórias ao longo do
        tempo, recorremos ao YAKE! um extrator de palavras relevantes desenvolvido pela nossa equipa de investigação, e
        que neste contexto é utilizado para selecionar os excertos mais importantes de uma notícia (mais concretamente
        os seus títulos) ao longo do tempo.
    </string>
    <string name="sobreContribuicoes">Contribuições</string>
    <string name="sobreContribuicoesT">Ao longo da última década, temos vindo a assistir a um crescente aumento na
        disponibilização de conteúdos online, colocando novos desafios àqueles que pretendem entender a estória de um
        dado evento. Mais recentemente, fenómenos como o media bias, as fake news e as filter bubbles, vieram adensar
        ainda mais as dificuldades já existentes no acesso transparente à informação.
    </string>
    <string name="sobreSoftwareT">Conta-me Histórias encontra-se disponível no Google Play [colocar depois o link do
        Google
        Play], online [http://contamehistorias.pt] e no Github
        [https://github.com/LIAAD/TemporalSummarizationFramework], plataforma através da qual disponibilizamos uma
        biblioteca Python do Conta-me Histórias capaz de ser extendida a diferentes conjuntos de dados e línguas.
    </string>
    <string name="sobrePremios">Prémios</string>
    <string name="sobrePremiosT">O Conta-me Histórias [Tell me Stories] foi o vencedor dos prémios Arquivo.pt 2018
        [https://sobre.arquivo.pt/en/arquivo-pt-2018-award-winners/] e da Best Demo Presentation no ECIR’19
        [http://www.ecir2019.org].
    </string>
    <string name="sobreReferencias">Referências Bibliográficas</string>
    <string name="sobreReferenciasT01">O Conta-me Histórias é um produto de investigação científica. Por favor cite os
        seguintes trabalhos no âmbito de uma publicação científica, projeto de investigação ou produto:
    </string>
    <string name="sobreReferenciasT02">Campos, R., Pasquali, A., Mangaravite, V., Jorge, A., and Jatowt, A. (2020).
        Automatic generation of timelines for past events. In Gomes, D., et al. (Eds.), The Past Web: exploring web
        archives. Springer Book.
    </string>
    <string name="sobreReferenciasT03">Pasquali, A., Mangaravite, V., Campos, R., Jorge, A., and Jatowt, A. (2019).
        Interactive System for Automatically Generating Temporal Narratives. In Azzopardi et al. (Eds.), Lecture Notes
        in Computer Science - Advances in Information Retrieval - 41st European Conference on Information Retrieval
        (ECIR\'19). Cologne, Germany. April 14 – 18. (Vol. 11438 (2019), pp. 251 - 255)
    </string>
    <string name="sobreContribuicoesT02">O Conta-me Histórias surge neste contexto, como um importante contributo para
        todos aqueles que pretendem ter acesso rápido a uma visão geral de um dado evento criando narrativas resumidas a
        partir de um elevado volume de dados. Oferecemos desta forma aos seus utilizadores (estudantes, jornalistas,
        políticos, investigadores, etc) uma ferramenta privilegiada para o acesso a qualquer tipo de dados que tenha
        sido objeto de cobertura noticiosa.
    </string>
    <string name="equipaTexto">Este projeto foi desenvolvido por investigadores afiliados ao Politécnico de Tomar, LIAAD
        INESC TEC, Universidade do Porto e Universidade de Kyoto.
    </string>

    <string-array name="country_arrays">
        <item>Last 5 years</item>
        <item>Last 10 years</item>
        <item>Last 15 years</item>
        <item>Last 20 years</item>
    </string-array>
</resources>

